Wikiを編集することに絞ってVSCodeの基本的な使いかたについて説明します。  
公式と呼び名がちょっとあってない箇所もあると思いますがそこはご了承ください。

# 1.画面構成
![editor01](images/editor01.png)  
画面構成について必要なところだけ説明します。

**① エクスプローラーTab**  
ファイル選択等を行うエクスプローラを開くTabボタンです。  
エクスプローラ自体は、ファイルや区切りの上にマウスカーソルを置いたり、右クリックしたりすると操作方法が出てくるのでここでは詳細の説明は省略します。  
基本的なところは使えばわかる作りにはなってます。  

**②検索Tab**
検索用のウィンドウを表示します。  
ワークスペース内での高度な検索/置換が出来ます。  
便利ですが詳細は省きます。

**③Git Tab**  
Gitを使ったファイル管理を行うウィンドウを開くTabボタンです。  
正式名称違うんですが、今回はGitしか取り扱わないのでこう呼ばせてください。

**④Debug Tab**  
プログラムを作るときに使います。  
ということは、今回は説明省略ですね。

**⑤PackageエクスプローラーTab**  
各種プラグインパッケージをインストールしたり管理する時に使います。  
これも特に難しい使い方は無いです。

**⑥セレクタ表示部**  
なんらかの要素を選ぶためのリストが表示されます。  
①～⑤までのどのTabを押すかで切り替わります。  
ちなみに、このTabはプラグインを入れると増えることがありますが、それはまた別の物語ということで。

**⑦Git同期用ボタン**  
サーバ上の本家のリポジトリとローカルの作業リポジトリを同期させるショートカットボタン。  
後述するpull→pushの順に同期処理を行います。  
サーバ側に変更がある場合はたとえば、`↓2`、ローカル側に変更がある場合は`↑1`の様にそれぞれのどちらに変更があったかそしてその個数はいくつかが表示されます。

**⑧エディタ部**  
選択したファイルが表示され、編集が出来ます。  
ファイルの種類によっては表示のみ対応しているものもあります。  
プラグインを入れると編集できるファイルの種類を増やせます。

# 2.Markdownプレビュー表示  
エクスプローラからファイルを選択してファイルを編集しましょう。  
![editor02](images/editor02.png)

基本的にWikiで編集するファイルは`XXXX.md`といったMarkdownファイルになります。  
そのまま編集しても良いのですが、Markdownで書いたテキストが実際にどのような見た目になるか、リアルタイムプレビューがあるので是非つかいましょう。

![editor03](images/editor03.png)

指定通りセットアップが完了していればエディタのTabの右端に6個アイコンがあるはずです。  
こちらでアクティブなファイルに対するいろいろな処理が行えます。  
左から順に  

1. **Git履歴ボタン**  
アクティブファイルのGit変更履歴を開きます。  
見たい人は見たいやつです。  
2. **Markdown Preview Enhanced**  
アクティブなファイルに対するMarkdownのプレビューを開きます。  
基本こっちの方が高機能です。  
GitLabのMarkdownと若干違うところはありますが、大方支障なしです。  
リアルタイムで横に並べて見えるのは便利。
3. **Markdown Preview**  
VSCodeにもとから入っているMarkdown Preview。  
アイコンが同じで紛らわしいがマウスを合わせると名前が出るので判別可能。  
表示できる機能が若干すくない。  
4. **編集差分表示**  
編集前のリポジトリとの差分を表示します。  
何処を変えたかがわかります。  
差分に関する処理もいくつかできます。  
5. **スプリット**  
編集画面を左右に分割します。  
複数のファイルを並べてみたいときに便利。  
6. **その他**  
その他のメニューが格納されます。

Markdown Preview Enhancedの画面を貼っておきます。

![editor04](images/editor04.png)

`mermaid`のフローチャートはちょっと変な感じになっていますがその他は大体大丈夫です。  
スクロールも追従するので捗ります。  